%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                   %
% Compile with XeLaTeX and biber    %
%                                   %
% Questions or comments:            %
%                                   %
% joshua dot mcneill at uga dot edu %
%                                   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass{beamer}
  % Read in standard preamble (cosmetic stuff)
  \input{../../shared/slide_preamble.tex}

  % Packages and settings

  % Document information
  \subtitle[Révision: Examen 1]{La révision pour l'examen 1}

\begin{document}
  % Read in the standard intro slides (title page and table of contents)
  \begin{frame}
    \titlepage
    \tiny{Office: \input{../../shared/office_location.tex}\\
          Office hours: \input{../../shared/office_hours.tex}}
  \end{frame}

  \begin{frame}{}
    % Listening: Dates
  \end{frame}

  \begin{frame}{}
    % Listening: happening maintenant or plus tard
  \end{frame}

  \begin{frame}{Adjectifs}
    \begin{enumerate}
      \item Son oncle joue au basket parce qu'il est \underline{\uncover<2->{grand}} (tall).
      \item Pourquoi mon ami et moi sommes \underline{\uncover<3->{réservés}} (reserved) mais aussi \underline{\uncover<4->{sociables}} (outgoing)?
      \item Demain matin, les femmes \underline{\uncover<5->{généreuses}} (generous) vont faire du jogging au parc.
    \end{enumerate}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Conjugaisons des verbes}
    Cet après-midi, mon amie et moi \underline{\uncover<2->{allons}} (aller) visiter le parc pour \underline{\uncover<3->{manger}} (manger) près d'un lac.
    On \underline{\uncover<4->{aime}} (aimer) faire des promenades, et après on \underline{\uncover<5->{va}} peut-être nager.
    Mon amie \underline{\uncover<6->{étudie}} (étudier) le matin, alors moi je \underline{\uncover<7->{fais}} (faire) de la batterie le matin.
    Mes voisins n'\underline{\uncover<8->{aiment}} pas la batterie à la maison, donc ils \underline{\uncover<9->{sont}} (être) stressés quand ils demandent: <<Pourquoi vous \underline{uncover<10->{faites}} (faire) de la musique à cette heure?!>>
  \end{frame}

  \begin{frame}{Interrogatives et famille}
    \begin{enumerate}
      \item \underline{\uncover<2->{Pourquoi}} tu n'appelle pas le père de ton père ton père-père?
      \item[$\to$] Parce qu'il est \underline{\uncover<3->{mon grand-père}}
      \item \underline{\uncover<4->{Comment}} ton grand-père fait son travail le soir?
      \item[$\to$] \underline{\uncover<5->{Sa fille}} (his daughter) travaille avec lui.
      \item \underline{\uncover<6->{Qui}} est-ce sa fille pour toi?
      \item[$\to$] Elle est \underline{\uncover<7->{ma tante}} (my aunt) \underline{\uncover<8->{disciplinée}} (disciplined).
      \item \underline{\uncover<9->{Est-ce qu'}elle \underline{\uncover<10->{est}} (être) \underline{\uncover<11->{têtue}} (stubborn)?
      \item[$\to$] Non, mais elle \underline{\uncover<10->{est}} \underline{\uncover<12->{ambitieuse}} (ambitious).
      \item \underline{\uncover<13->{Où}} elle \underline{\uncover<14->{habite}} (habiter)?
      \item[$\to$] Avec \underline{\uncover<15->{mon oncle}} (my uncle) et ma \underline{\uncover<16->{cousine}} (cousin) à Marietta.
      \item \underline{\uncover<17->{Quand}} tu \underline{\uncover<18->{vas}} (aller) \underline{\uncover<19->{au}} parc à Marietta avec eux?
    \end{enumerate}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Expressions temporelles}
    \underline{\uncover<2->{La semaine prochaine}} (next week) \underline{\uncover<3->{va}} (aller) être plus facile parce que j'ai un examen \underline{\uncover<4->{vendredi}} (Friday).
    Mes camarades de classe \underline{\uncover<5->{étudient}} (étudier) \underline{\uncover<6->{le soir}} (every night), mais moi je \underline{\uncover<7->{travaille}} (travailler) à un restaurant.
    Alors, quand étudier?
    \underline{\uncover<8->{Ce week-end}} (this weekend) \underline{\uncover<3->{va} être plus tard que l'examen.
    \underline{\uncover<9->{Demain matin}} (tomorrow morning), je \underline{\uncover<10->{vais}} dormir, parce que je \underline{\uncover<11->{suis}} (être) \underline{\uncover<12->{paresseux/paresseuse} (lazy).
    \underline{\uncover<13->{Combien}} (how many) d'heures y a-t-il pendant une journée?
    Pas assez, mais je \underline{\uncover<14->{fais}} du français \underline{\uncover<15->{bientôt}} (soon).
  \end{frame}

  \begin{frame}{La préposition \lexi{à}}
    Je vais...
    \begin{enumerate}
      \item \underline{\uncover<->{à la}} gare.
      \item \underline{\uncover<->{au}} gymnase.
      \item \underline{\uncover<->{à la}} librairie.
      \item \underline{\uncover<->{au}} théâtre.
      \item \underline{\uncover<->{au}} musée.
      \item \underline{\uncover<->{à la}} piscine.
      \item \underline{\uncover<->{au}} café.
    \end{enumerate}
  \end{frame}
\end{document}
