%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                   %
% Compile with XeLaTeX and biber    %
%                                   %
% Questions or comments:            %
%                                   %
% joshua dot mcneill at uga dot edu %
%                                   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass{beamer}
  % Read in standard preamble (cosmetic stuff)
  \input{../../shared/slide_preamble.tex}

  % Packages and settings

  % Document information
  \subtitle[Carrières et verbes]{Les carrières et les verbes \lexi{pouvoir}, \lexi{devoir}, \lexi{vouloir}}

\begin{document}
  % Read in the standard intro slides (title page and table of contents)
  \begin{frame}
    \titlepage
    \tiny{Office: \input{../../shared/office_location.tex}\\
          Office hours: \input{../../shared/office_hours.tex}}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Annonces}
    \begin{itemize}
      \item L'atelier de lecture lundi.
      \item[] \tinygloss{Reading workshop Monday.}
      \item Le devoir 3 à rendre le 16 octobre (lundi).
      \item[] \tinygloss{Homework 3 due October 16th (Monday).}
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}{}
    \begin{center}
      \Large Quiz
    \end{center}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Les verbes \lexi{pouvoir} et \lexi{vouloir}}
    \scriptsize
        \begin{center}
          \noindent\input{../conj_tables/pouvoir.tex}
          \noindent\input{../conj_tables/vouloir.tex}
        \end{center}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Le verbe \lexi{devoir}}
    \begin{center}
      \input{../conj_tables/devoir.tex}
    \end{center}
  \end{frame}

  \begin{frame}{La politesse}
    Est-ce que l'ordre de ton patron \gloss{boss} est \emph{poli} ou \emph{impoli}? \\
    \tinygloss{Is your boss's command \emph{polite} or \emph{impolite}?}
    \begin{center}
      \begin{enumerate}
        \item Apportez-moi les rapports! \underline{\uncover<2->{impoli}}
        \item Vous voulez bien préparer un mémorandum? \underline{\uncover<3->{ poli  }}
        \item Vous pouvez attendre un instant? \underline{\uncover<4->{ poli }}
        \item Vous voulez bien lire ce message? \underline{\uncover<5->{ poli }}
        \item Téléphonez à ces clients! \underline{\uncover<6->{impoli}}
        \item Vous pouvez répondre à ces questions? \underline{\uncover<7->{ poli }}
        \item Vous voulez téléphoner au directeur? \underline{\uncover<8->{ poli }}
        \item Fermez la porte du bureau! \underline{\uncover<9->{impoli}}
      \end{enumerate}
    \end{center}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Les voyelles /o/ et /ɔ/}
    Quelle voyelle entendez-vous? \\
    \tinygloss{What vowel do you hear?}
    \begin{columns}
      \column{0.5\textwidth}
        \begin{enumerate}
          \item fort $\to$ /o/ \only<-1>{/ɔ/}\only<2->{\underline{/ɔ/}}
          \item mot $\to$ \only<-2>{/o/}\only<3->{\underline{/o/}} /ɔ/
          \item bureau$\to$ \only<-3>{/o/}\only<4->{\underline{/o/}} /ɔ/
          \item bonne $\to$ \only<-4>{/o/}\only<5->{\underline{/o/}} /ɔ/
        \end{enumerate}
      \column{0.5\textwidth}
        \begin{enumerate}
          \setcounter{enumi}{4}
          \item trop $\to$ \only<-5>{/o/}\only<6->{\underline{/o/}} /ɔ/
          \item diplôme $\to$ \only<-6>{/o/}\only<7->{\underline{/o/}} /ɔ/
          \item golf $\to$ /o/ \only<-7>{/ɔ/}\only<8->{\underline{/ɔ/}}
          \item prof $\to$ \only<-8>{/o/}\only<9->{\underline{/o/}} /ɔ/
        \end{enumerate}
    \end{columns}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Les nécessités}
    En groupes de 3 ou 4, parlez de ce qu'on doit faire pour devenir les professions suivantes.\\
    \tinygloss{In groups of 3 or 4, talk about what one must do in order to become the following professions.}
    \begin{columns}
      \column{0.6\textwidth}
        \begin{description}
          \item[] \textbf{Modèle:} \emph{assistant/e social/e}
          \item[E1:] Pour être assistant social, on doit assister à l'université.
          \item[] \tinygloss{To be a social worker, one must attend college.}
          \item[E2:] On doit aussi étudier la sociologie.
          \item[] \tinygloss{One must also study sociology.}
          \item[E3:] Pour faire le travail, on doit aider les gens.
          \item[] \tinygloss{To do the work, one must help people.}
        \end{description}
      \column{0.4\textwidth}
        \begin{enumerate}
          \item avocat/e
          \item médecin/e
          \item musicien/ne
          \item informaticien/ne
          \item professeur/e
          \item comptable
        \end{enumerate}
    \end{columns}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Vos plans futurs}
    \begin{columns}
      \column{0.4\textwidth}
        Encore en groupes de 3 ou 4, parlez de vos plans futurs par rapport aux sujets suivants. \\
        \tinygloss{In groups of 3 or 4, talk about your future plans with respect to the following subjects}
        \begin{enumerate}
          \item faire comme travail
          \item habiter
          \item voyager
          \item avoir des enfants
          \item gagner de l'argent
        \end{enumerate}
      \column{0.6\textwidth}
        \begin{description}
          \item[] \textbf{Modèle:} \emph{faire comme travail}
          \item[E1:] Qu'est-ce que vous voulez faire comme travail? (to the group)
          \item[] \tinygloss{What do you want to do as work?}
          \item[E2:] Je veux aider les gens. Je veux être médecin ou dentiste.
          \item[] \tinygloss{I want to help people. I want to be a doctor or dentist.}
          \item[E3:] Moi, je veux être architecte. J'aime le dessin.
          \item[] \tinygloss{Me, I want to be an architect. I like drawing.}
        \end{description}
    \end{columns}
  \end{frame}

  \begin{frame}{}
    \begin{center}
      \Large Questions?
    \end{center}
  \end{frame}
\end{document}
