%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                   %
% Compile with XeLaTeX and biber    %
%                                   %
% Questions or comments:            %
%                                   %
% joshua dot mcneill at uga dot edu %
%                                   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass{beamer}
  % Read in standard preamble (cosmetic stuff)
  \input{../../shared/slide_preamble.tex}

  % Packages and settings

  % Document information
  \subtitle[Il y a, c'est, ce sont]{Il y a, c'est, ce sont}

\begin{document}
  % Read in the standard intro slides (title page and table of contents)
  \begin{frame}
    \titlepage
    \tiny{Office: \input{../../shared/office_location.tex}\\
          Office hours: \input{../../shared/office_hours.tex}}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Annonces \gloss{Announcements}}
    \begin{enumerate}
      \item Il y a des leçons en vidéo sur eLC.
      \item[] \gloss{There are video lessons on eLC.}
      \item Vérifie les corrections sur tes exercices sur MFL.
      \item[] \gloss{Check the correction on your exercises on MFL.}
    \end{enumerate}
  \end{frame}

  \begin{frame}{}
    \begin{center}
      \Large Quiz
    \end{center}
  \end{frame}

  \begin{frame}[t]{Jacques a dit \gloss{Simon Says}}
    \parbox[t]{\linewidth}{
      Faites ce que Jacques vous a dit. \\
      \tinygloss{Do what James told you.}
    }
    \vspace{1.5cm}
    \begin{center}
      \only<2>{
        Levez-vous.
      }
      \only<3>{
        Asseyez-vous.
      }
      \only<4>{
        Montrez-moi un stylo.
      }
      \only<5>{
        Donnez le stylo à un/e étudiant/e.
      }
      \only<6>{
        Prenez une feuille de papier.
      }
      \only<7>{
        Levez-vous.
      }
      \only<8>{
        Écrivez en français: His/Her name is \underline{\hspace{2cm}}.
      }
      \only<9>{
        Rendez-moi les papiers.
      }
      \only<10>{
        Allez aux fenêtres.
      }
      \only<11>{
        Asseyez-vous.
      }
      \only<12>{
        Levez-vous et allez à vos chaises.
      }
    \end{center}
  \end{frame}

  \begin{frame}{\lexi{C'est} ou \lexi{ce sont}}
    Est-ce qu'on dit \lexi{c'est ...} ou \lexi{ce sont ...}?
    \begin{enumerate}
      \item \underline{\uncover<2->{\ \ C'est\ \ }} un crayon.
      \item \underline{\uncover<3->{\ \ C'est\ \ }} un tableau.
      \item \underline{\uncover<4->{Ce sont}} les papiers.
      \item \underline{\uncover<5->{Ce sont}} des bureaux.
      \item \underline{\uncover<6->{\ \ C'est\ \ }} l'écran.
      \item \underline{\uncover<7->{\ \ C'est\ \ }} \textbf<8->{le prof}.
      \item C'est \underline{\uncover<9->{\ \ lui\ \ }}.
    \end{enumerate}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Sur mon bureau \gloss{On my desk}}
    \begin{itemize}
      \item En groupes de trois, dites à vos partenaires ce qui se trouve sur ton bureau chez toi.
        Par exemple: \emph{Sur mon bureau, il y a un écran, un ordinateur et des stylos.}
      \item[] \tinygloss{In groups of three, tell your partners what is on your desk at home.
        For example: \emph{Sur mon bureau, il y a un écran, un ordinateur et des stylos.}}
      \item Si tu ne parles pas, dessine ce que ton/ta partenaire a décrit pour voir si tu l'as bien compris/e.
      \item[] \tinygloss{If you're not speaking, draw what your paretner described to see if you correctly understood him or her.}
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}{}
    \begin{center}
      \Large Questions?
    \end{center}
  \end{frame}
\end{document}
