%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                   %
% Compile with XeLaTeX and biber    %
%                                   %
% Questions or comments:            %
%                                   %
% joshua dot mcneill at uga dot edu %
%                                   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass{beamer}
  % Read in standard preamble (cosmetic stuff)
  \input{../../shared/slide_preamble.tex}

  % Packages and settings

  % Document information
  \subtitle[Atelier d'écriture et rédaction) et rayons]{L'atelier d'écriture et la rédaction}

\begin{document}
  \begin{frame}{Corrogeons un texte}
    Dans ce texte, il y a beaucoup d'erreurs.
    Travaille avec un partenaire pendant 5 minutes pour trouver et corriger les erreurs. \\
    \tinygloss{In this text, there are a lot of errors.
    Work with a partner to find and correct the errors.}
    \begin{block}{}
      Hier soir,
        \only<1>{je suis}\only<2->{\sout{je suis} \textcolor{red}{j'ai}}
      invité
        \only<-2>{mon}\only<3->{\sout{mon} \textcolor{red}{mes}}
      amis Ayane et Thierry chez moi pour prendre un grand repas ensemble.
      D'abord, nous avons dû
        \only<-3>{allé}\only<4->{\sout{allé} \textcolor{red}{aller}}
      faire les courses
        \only<-4>{à la}\only<5->{\sout{à la} \textcolor{red}{au}}
      supermarché.
      Au rayon boucherie, Thierry
        \only<-5>{est prendu}\only<6->{\sout{est prendu} \textcolor{red}{a pris}}
      des côtelettes d'agneau.
      Moi, je ne mange pas de
        \only<-6>{la}\only<7->{\sout{la}}
      viande, donc
        \only<-7>{je suis}\only<8->{\sout{je suis} \textcolor{red}{j'ai}}
      cherché du tofu.
      Ensuite, Ayane a acheté un paquet
        \only<-8>{du}\only<9->{\sout{du} \textcolor{red}{de}}
      riz et une boite
        \only<-9>{des haricots}\only<10->{\sout{des haricots} \textcolor{red}{d'haricots}}
      verts.
      Ayane a dit, <<Je prends toujours\only<11->{ \textcolor{red}{de}}
      la glace en dessert!>>, donc on
        \only<-11>{a}\only<12->{\sout{a} \textcolor{red}{est}}
      passé par le rayon surgelés pour
        \only<-12>{de}\only<13->{\sout{de} \textcolor{red}{en}}
      acheter.
      Après, nous
        \only<-13>{avons}\only<14->{\sout{avons} \textcolor{red}{sommes}}
      tous
        allé\only<15->{\textcolor{red}{s}}
      à la caisse et j'ai payé parce que je suis un super ami!
    \end{block}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Corrigeons nos amis}
    En groupes de 3...
    \begin{enumerate}
      \item Pendant 10 minutes, écris une déscription de tout ce que tu as fait pendant une journée récente.
      \item[] \tinygloss{For 5 minutes, write a description of all that you did on a recent day.}
      \item<2-> Échangez vos papiers, et pendant 3 minutes, corrigez-les.
      \item<2->[] \tinygloss{Exchange your papers, and for 3 minutes, correct them.}
      \item<3-> Échangez vos papiers encore, et pendant 3 minutes, corrigez-les.
      \item<3->[] \tinygloss{Exchange your papers again, and for 3 minutes, correc them.}
      \item<4-> Quels sont les points sur lesquels vous n'êtes pas sûrs?
      \item<4->[] \tinygloss{What are the points that y'all are not sure about?}
    \end{enumerate}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Rédaction}
    Vous avez 20 minutes pour la rédaction.
  \end{frame}
\end{document}
