%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                   %
% Compile with XeLaTeX and biber    %
%                                   %
% Questions or comments:            %
%                                   %
% joshua dot mcneill at uga dot edu %
%                                   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass{beamer}
  % Read in standard preamble (cosmetic stuff)
  \input{../../shared/slide_preamble.tex}

  % Packages and settings

  % Document information
  \subtitle[Pronoms compléments d'objet]{D'autres pronoms compléments d'objet}

\begin{document}
  % Read in the standard intro slides (title page and table of contents)
  \begin{frame}
    \titlepage
    \tiny{Office: \input{../../shared/office_location.tex}\\
          Office hours: \input{../../shared/office_hours.tex}}
  \end{frame}

  \begin{frame}{L'ordre des pronoms}
    \centering
    \begin{tabular}{l | l | l | l}
      \parbox{0.2\linewidth}{Objet direct\\OU indirect} & Objet indirect & Objet direct & Autre \\
      \hline
      me                                                & le             & lui          & en \\
      te                                                & la             & leur         & \\
      nous                                              & les            &              & \\
      vous                                              &                &              & \\
    \end{tabular}

    \vspace{0.5cm}
    L'ordre suit \gloss{follows} le nombre de pronoms dans la catégorie.
  \end{frame}

  \begin{frame}{}
    % Activity with invitations and using pronouns
  \end{frame}

  \begin{frame}{}
    \begin{center}
      \Large Quiz
    \end{center}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Invite-les!}
    \small
    \begin{enumerate}
      \item Écris une liste de trois activités que tu veux faire (surtout les activités sur la page 264!).
      \item Ensuite, pour chaque activité, trouve trois personnes dans la classe qui aimeraient faire \gloss{would like to do} ces activités avec toi.
      \item Si on accepte, détermine le jour et l'heure du rendez-vous.
      \item Écris leurs noms pour te les rappeler.
      \item Si un/e camarade de classe t'invite à faire une activité, tu peux refuser ou accepter selon tes intérêts \gloss{your interests}.
    \end{enumerate}
    \begin{description}
      \item[] \textbf{Modèle:}
      \item[E1:] Je veux faire un pique-nique. Est-ce que tu veux m'accompagner?
      \item[E2:] D'accord! Où est-ce qu'on va se retrouver?
      \item[E1:] Dans le parc Bishop. Est-ce que tu vas être libre demain à 11h?
      \item[E2:] Oui! Je vais être libre.
    \end{description}
  \end{frame}

  \begin{frame}{}
    \begin{center}
      \Large Questions?
    \end{center}
  \end{frame}
\end{document}
