%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                   %
% Compile with XeLaTeX and biber    %
%                                   %
% Questions or comments:            %
%                                   %
% joshua dot mcneill at uga dot edu %
%                                   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass{beamer}
  % Read in standard preamble (cosmetic stuff)
  \input{../../shared/slide_preamble.tex}

  % Packages and settings

  % Document information
  \subtitle[\lexi{Écrire}, \lexi{lire}, \lexi{dire}]{Les verbes \lexi{écrire}, \lexi{lire} et \lexi{dire}}

\begin{document}
  % Read in the standard intro slides (title page and table of contents)
  \begin{frame}
    \titlepage
    \tiny{Office: \input{../../shared/office_location.tex}\\
          Office hours: \input{../../shared/office_hours.tex}}
  \end{frame}

  \begin{frame}{}
    \begin{center}
      \input{../conj_tables/écrire.tex}
    \end{center}
    C'est bien pour d'autres verbes $\to$ \lexi{d\alert{écrire}}
  \end{frame}

  \begin{frame}{}
    \begin{center}
      \input{../conj_tables/lire.tex}
    \end{center}
  \end{frame}

  \begin{frame}{}
    \begin{center}
      \input{../conj_tables/dire.tex}
    \end{center}
  \end{frame}

  \begin{frame}{On est d'accord}
    Comment disent-ils <<oui>>? \alert{oui, da, ja, sí, yes}
      \begin{enumerate}
        \item Peter et Helmut sont allemands.
        \item<2->[$\to$] Ils disent <<ja>>.
        \item<3-> Louis-Jean est haïtien.
        \item<4->[$\to$] Il dit <<oui>>.
        \item<5-> Moi, je suis russe.
        \item<6->[$\to$] Je dis <<da>>.
        \item<7-> Isabel et moi sommes mexicaines.
        \item<8->[$\to$] Nous disons <<sí>>.
        \item<9-> George et toi, vous êtes américains.
        \item<10->[$\to$] Vous dites <<yes>>.
      \end{enumerate}
  \end{frame}

  \begin{frame}{}
    \begin{center}
      \Large Quiz
    \end{center}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Trouvez une personne}
    \scriptsize
    Circulez dans la salle pour trouver une personne pour qui la phrase est vraie.
    Écrivez les noms pour que vous vous les rappelez.
    N'écrivez pas un nom pour plus d'une phrase.
    \begin{description}
      \item[] \textbf{Modèle:} \emph{lit le journal tous les jours}
      \item[E1:] Est-ce que tu lis le journal tous les jours?
      \item[E2:] Oui, je le lis. Je lis le New York Times.
      \item[] OU
      \item[E2:] Non, je ne le lis pas.
    \end{description}
    \vspace{12pt}
    Trouvez une personne qui...
    \begin{columns}[t]
      \column{0.5\textwidth}
        \begin{enumerate}
          \item lit le journal tous les jours
          \item écrit un blog
          \item dit toujours la vérité
          \item écrit pour le journal de l'université
        \end{enumerate}
      \column{0.5\textwidth}
        \begin{enumerate}
          \setcounter{enumi}{4}
          \item a lu une biographie l'année passée
          \item va écrire un essai cette semaine
          \item lit son horoscope quelquefois
          \item a écrit un poème
        \end{enumerate}
    \end{columns}
  \end{frame}

  \begin{frame}{}
    \begin{center}
      \Large Questions?
    \end{center}
  \end{frame}
\end{document}
