%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                   %
% Compile with XeLaTeX and biber    %
%                                   %
% Questions or comments:            %
%                                   %
% joshua dot mcneill at uga dot edu %
%                                   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass{beamer}
  % Read in standard preamble (cosmetic stuff)
  \input{../../shared/slide_preamble.tex}

  % Packages and settings

  % Document information
  \subtitle[Immeubles et \lexi{choisir}]{Les immeubles et les verbes comme \lexi{choisir}}

\begin{document}
  % Read in the standard intro slides (title page and table of contents)
  \begin{frame}
    \titlepage
    \tiny{Office: \input{../../shared/office_location.tex}\\
          Office hours: \input{../../shared/office_hours.tex}}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Les verbes comme \lexi{choisir}}
    \begin{center}
      \input{../conj_tables/choisir.tex}
    \end{center}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Dans un appartement}
    
  \end{frame}

  \begin{frame}{}
    \begin{center}
      \Large Quiz
    \end{center}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Trouve une personne}
    Trouve une personne dans la classe qui fait toute chose suivante, puis écris son nom sur un papier.
    N'écris pas un nom plus d'une fois.
    \begin{description}
      \item[\textbf{Modèle:}] \emph{Qui finit toujours ses devoirs avant d'arriver en classe?}
      \item[E1:] Est-ce que tu finis toujours tes devoirs avant d'arriver en classe?
      \item[E2:] Non, je ne finis pas ... OR Oui, je finis ...
    \end{description}
    \begin{columns}[t]
      \scriptsize
      \column{0.5\textwidth}
        \begin{enumerate}
          \item Qui rougit toujours quand il/elle parle devant un groupe?
          \item Qui finit toujours ses devoirs avant d'arriver en classe?
          \item Qui a fini ses devoirs avant minuit hier soir?
          \item Qui grandit toujours \gloss{still}?
          \item Qui réfléchit toujours avant de répondre?
        \end{enumerate}
      \column{0.5\textwidth}
        \begin{enumerate}
          \setcounter{enumi}{5}
          \item Qui réussit toujours à ses examens?
          \item Qui a réussi au dernier examen de français?
          \item Qui maigrit quand il/elle est stressé/e?
          \item Qui grossit quand il/elle est stressé/e?
          \item Qui n'a jamais désobéi à ses parents?
        \end{enumerate}
    \end{columns}
  \end{frame}

  \begin{frame}{}
    \begin{center}
      \Large Questions?
    \end{center}
  \end{frame}
\end{document}
