%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                   %
% Compile with XeLaTeX and biber    %
%                                   %
% Questions or comments:            %
%                                   %
% joshua dot mcneill at uga dot edu %
%                                   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass{beamer}
  % Read in standard preamble (cosmetic stuff)
  \input{../../shared/slide_preamble.tex}

  % Packages and settings
  % \usepackage{enumitem}

  % Document information
  \subtitle[Maladies, remèdes et subjonctif]{Les maladies, les remèdes et plus de subjonctif}

\begin{document}
  % Read in the standard intro slides (title page and table of contents)
  \begin{frame}
    \titlepage
    \tiny{Office: \input{../../shared/office_location.tex}\\
          Office hours: \input{../../shared/office_hours.tex}}
  \end{frame}

  \begin{frame}{La dernière maladie}
    Avec un/e partenaire, décris les symptômes de la dernière maladie que tu as eue.
    Ton/ta partenaire doit deviner la maladie (par ex., grippe, rhume, infection) et suggérer une remède.
    \begin{description}
      \item[] \textbf{Modèle:}
      \item[E1:] J'étais fatigué/e, j'avais mal à la tête et je toussais beaucoup.
      \item[E2:] Est-ce que tu avais un rhume?
      \item[E1:] Oui, c'était ça!
      \item[E2:] Pour un rhume, il faut que tu prennes ...
    \end{description}
  \end{frame}

  \begin{frame}{}
    \begin{center}
      \Large Quiz
    \end{center}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Le subjonctif irregulier}
    Quelquefois, le subjonctif est irregulier!
    \begin{enumerate}
      \item Il faut \alert{que} vous \underline{\uncover<2->{fassiez}} (faire) votre travail!
      \item Il est important \alert{que} tu \underline{\uncover<3->{saches}} (savoir) faire ton travail.
      \item Il vaut mieux \alert{qu'}elle \underline{\uncover<4->{puisse}} (pouvoir) dormir après son travail.
      \item Il est essentiel \alert{qu'}il ne \underline{\uncover<5->{pleuve}} pas (pleuvoir) aujourd'hui (parce qu'on a enfin terminé le travail).
      \item Il faut \alert{que} je \underline{\uncover<6->{sois}} (être) en bonne santé.
    \end{enumerate}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Des maladies fréquentes}
    \begin{columns}
      \column{0.6\textwidth}
      \scriptsize
        En groupes de 3 ou 4, répondez aux questions suivantes pour l'une des maladies à droite (assignée par M. McNeill).
        Une personne doit écrire les réponses pour que vous vous les rappeliez.
        \begin{itemize}
          \item Est-ce qu'il y a un autre nom pour cette maladie?
          \item Quels sont les symptômes?
          \item Quelles sont les remèdes?
          \begin{itemize}
            \scriptsize
            \item (\emph{Il faut qu'on ...})
          \end{itemize}
        \end{itemize}
        \uncover<2->{
          Présentez vos maladies à la classe.
          Pendant que vous écoutez, \alert{écrivez} une réponse à la question suivante sur un papier (en français, dans une phrase complète).
          \begin{itemize}
            \item Quelle est la pire maladie, à ton avis, et pourquoi?
          \end{itemize}
        }
      \column{0.4\textwidth}
        \begin{enumerate}
          \item la grippe
          \item la bronchite
          \item la sinusite
          \item la gastro-entérite
          \item la conjonctivite
          \item la varicelle
        \end{enumerate}
    \end{columns}
  \end{frame}

  \begin{frame}{}
    \begin{center}
      \Large Questions?
    \end{center}
  \end{frame}
\end{document}
