%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                   %
% Compile with XeLaTeX and biber    %
%                                   %
% Questions or comments:            %
%                                   %
% joshua dot mcneill at uga dot edu %
%                                   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass{beamer}
  % Read in standard preamble (cosmetic stuff)
  \input{../../shared/slide_preamble.tex}

  % Packages and settings

  % Document information
  \subtitle[Révision, examen 2]{Révision de l'examen 2 (Ch 8 \& 9)}

\begin{document}
  % Read in the standard intro slides (title page and table of contents)
  \begin{frame}
    \titlepage
    \tiny{Office: \input{../../shared/office_location.tex}\\
          Office hours: \input{../../shared/office_hours.tex}}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Le jeu}
    \alert{Le prix:} 2\% sur l'examen pour le/la gagnant/e, 1\% pour la deuxième place \\
    \vspace{0.25cm}
    \alert{Les règles:}
    \begin{enumerate}
      \item Pose une question concernante l'examen
      \begin{itemize}
        \item Si personnne ne peut y répondre $\to$ +1
        \item Si quelqu'un peut y répondre $\to$ +0
      \end{itemize}
      \item Si tu poses une question déjà posée $\to$ +0
      \item Si tu poses une question qui ne concerne pas l'examen $\to$ +0
    \end{enumerate}
    \vspace{0.25cm}
    \alert{Indice:} Tu peux poser la question en anglais, mais si tu poses la question \emph{en français}, seulement ceux qui la comprendre peut y répondre.
  \end{frame}

  \begin{frame}{Futur simple}
    \begin{enumerate}
      \item Je vais acheter un bateau demain parce que je \underline{\uncover<2->{traverserai}} (traverser) le monde un jour.
      \item Ne t'en fais pas! La voiture est tombée en panne \gloss{broke down}, mais nous en \underline{\uncover<3->{achèterons}} (acheter) une autre.
      \item Popeye et Jack \underline{\uncover<4->{feront}} (faire) de la voile jusqu'à Hawaï.
      \item Vous \underline{\uncover<5->{sortirez}} (sortir) avec vos amis tous les soirs à Honolulu.
    \end{enumerate}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Prépositions}
    \begin{enumerate}
      \item Je vais voyager \underline{\uncover<2->{en}} Amérique du Sud \underline{\uncover<3->{en}} voiture demain.
      \item Dès mon arrivée, j'irai \underline{\uncover<4->{au}} Chili \underline{\uncover<5->{en}} train.
      \item \underline{\uncover<4->{Au}} Chili, je voudrai aller \underline{\uncover<6->{à}} Santiago où je pourrai parcourir la ville \underline{\uncover<7->{à}} pied.
    \end{enumerate}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Pronoms relatifs}
    \begin{enumerate}
      \item C'est un pique-nique \underline{\uncover<2->{que}} vous avez fait hier?
      \item Est-ce que tu sais le parc \underline{\uncover<3->{où}} on peut faire du cheval?
      \item Avec une clé \underline{\uncover<4->{qui}} fonctionne pour ce scoot, on peut le conduire.
    \end{enumerate}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Nouvelles conjugaisons}
    \begin{enumerate}
      \item Quand vous tournez à gauche, vous \underline{\uncover<2->{venez}} (venir) à la cave.
      \item Il y avait un livre dans l'auberge que j'ai \underline{\uncover<3->{lu}} (lire).
      \item Je \underline{\uncover<4->{crois}} (croire) que mon carnet est au théâtre romain.
      \item Elle \underline{\uncover<5->{connaît}} (connaître) bien ce gîte.
    \end{enumerate}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Expressions de nécessité}
    \begin{enumerate}
      \item \underline{\uncover<2->{Il est nécessaire d' / Il faut}} (it is necessary to) établir le tarif pour prendre l'avion.
      \item \underline{\uncover<3->{Il est utile de}} (it is useful to) faire attention à tout dans l'abbaye.
    \end{enumerate}
  \end{frame}
\end{document}
