\begin{frame}[b]{Trouvez une personne...}
  \only<1>{
    \begin{columns}
      \column{0.5\textwidth}
        Pour chaque description, trouve un/e camarade de classe pour qui elle est vraie, puis écris le nom de ce/tte camarade. \\
        \tinygloss{For each description, find a classmate for whom it is true, then write down that classmate's name.}
      \column{0.5\textwidth}
        {\scriptsize
        \begin{description}
          \item[] \textbf{Modèle:}
          \item[] \emph{... qui a un bon prof de maths.}
          \item[E1:] Est-ce que tu as un bon prof de maths?
          \item[] \tinygloss{Do you have a good math professor?}
          \item[E2:] Non, je n'ai pas un bon prof de maths. (\emph{ask another classmate})
          \item[] \tinygloss{No, I don't have a good math professor.}
          \item[E3:] Oui, j'ai un bon prof de maths.
          \item[] \tinygloss{Yes, I have a good math professor.}
        \end{description}
        }
    \end{columns}
  }
  \only<2>{
    Pour chaque description, écris sur une feuille de papier la négation de la phrase avec le nom du/de la camarade que tu as trouvé/e.
    Par exemple: \\
    \tinygloss{For each description, write on a piece of paper the negation of the sentence with the name of the classmate that you found.
    For example:}
    \begin{itemize}
      \item Florence + \lexi{... qui a un ami discipliné}
      \item[] $\to$ Florence \textcolor{red}{n'}a \textcolor{red}{pas} un ami \textcolor{red}{in}discipliné.
    \end{itemize}
  }
  \vspace{0.5cm}
  {\scriptsize
  \begin{columns}[t]
    \column{0.5\textwidth}
      \begin{enumerate}
        \item ... qui habite une vieille résidence.
        \item ... qui habite un bel appartement.
        \item ... qui a un nouvel ordinateur.
        \item ... qui a une petite voiture.
        \item ... qui a son premier cours à huit heures du matin.
      \end{enumerate}
    \column{0.5\textwidth}
      \begin{enumerate}
        \setcounter{enumi}{5}
        \item ... qui prépare un grand examen.
        \item ... qui est en première année de fac.
        \item ... qui est en dernière année de fac.
        \item ... qui a un bon prof de maths.
        \item ... qui a un vieil ami sur le campus.
      \end{enumerate}
  \end{columns}
  }
\end{frame}